[髮油撚]入黎放低你地用緊隻pomade XXVII

要問推介睇清楚下面分類講清楚自己需要

4大類pomade:

Gel-type Pomade/Orthodox Water Based Pomade/OWB
- 最易洗（用水已經洗到）
- 會好似啫喱咁變硬
- 最唔抗汗/濕
- 通常較多Chemical
- 用完頭髮會變乾
- 用量最多
- 通常都High Hold

Unorthodox Water Based Pomade/UWB
- 易洗程度介乎於Gel-type同OB中間（多數2次shampoo就洗到）
- 唔會變硬
- 頗抗汗/濕（唔係落狗屎都冇問題）
- 通常都全天然或大部分成份天然
- 一般都會有少少潤髮功效
- Light, Medium, Firm, High hold都有

Oil Based/OB/油性
- 最難洗（要用偏方或者專用產品洗，偏方：乾髮落護髮素等10分鐘沖走再照常洗頭）
- 唔會變硬
- 最抗汗/濕（就算落狗屎都冇事，可以梳返）
- 通常都全天然或大部分成份天然（最主要睇主要成份係Petrolatum定Hydrogenated Castor Oil，但其實Petrolatum即係凡士林，都冇害）
- 一般都會有少少潤髮功效
- 用量較少，如果玩buildup再慳啲
- Light, Medium, Firm, High hold都有

(By 鳩慕雲巴打)

Clay Pomade
-通常有kaolinite benonite 等clay particles
-有分water based/oil based
-texture look 多
-有助吸汗同令頭髮睇落粗d
-較重身
-medium至firm hold
-用量較少
-多數適合粗頭髮
-多數會令頭髮變乾

(By IS_L_BUT巴打)

冇人開post

證明呢個潮流係時候終結

留名

個個疫情少咗gel頭,無嘢傾

淨係可以傾pomade?
傾wax 泥得唔得㗎

得

有咩產品啞色，搽完唔覺搽咗嘢
同時又可以有少少定力

咩髮型先？

而家都係 洗頭 打底 打好個型 噴hair spray 出門

類似呢種，摷亂晒

大把喎 Matt pomade, 髮泥, cream

吹頭加泥

lm

有邊隻gel allback類好用 又唔係支那製
用blumaan monarch唔係好夠力

Orien’T 隻texture clay變regular product

本身頭髮好厚同粗+電左 用緊Blumaan Cavalier Heavy Clay 想問下有無其他同類型嘅產品比較下？

暫時睇左Shear Revival American Gardens 好似都做到Strong Hold同高層次感

摩油

Grim grease pomade 香港有冇人有賣？

有冇師兄用過living proof隻鹽水？

有沒ching 用過uppercut clay想問問用後感如何

買左骨仔隻matte pomade, 好撚難上頭
而家頭髮算中長，唔知算唔算用錯product

有冇uppercut 新clay既feedback?

我見clk有片

有冇啲類似o'douds conditional cream可以推介

Firsthand擺耐咗上頭超難洗係咪正常

大家有咩邊間Barber shop 推介？ 剪過Blackrose 同 Neighborhood 都覺得麻麻地

頭髮好乾，試左好多隻都無用，剩係找到一隻係比較好。

睇完樓主既文，我先知原來我試左好多失敗品都係gel type既，唯一得個隻就係OB

聽人介紹用左Moroccan Oil，但結果都係Watson $7x既雜牌先治得掂我既乾髮...

我覺得唔好用 又或者比佢好用嘅泥有大把
而家只係易洗左 個performance冇咩特別
Uppercut而家先將佢轉water based clay真係慢咗少少

例如有邊隻比佢好用？

我諗緊試Hong Kong home brew 隻髮泥定Uppercut 隻新野 有無用過邊隻可以分享下

有無邊隻oil base pomade 會相對成份天然d, 買左黑dapper
Dan, 睇番個成份都好似幾多chemical

咩叫天然先 天然既水源經過加工又算唔算天然？

着重清潔，怕/有脫髮就清潔+治療啦

算。有raw material 嘛

有隻Bioganic 鋁色盒既 可以試下 唔係pomade 但都易梳仲可以打底 淡檸檬青檸咁既味

我自己比較中意用fh m泥呢類比較易撩易推易上頭嘅泥
Hkhb除咗上個post講嘅問題之外都冇咩大問題

gary 係直播承認左有脫髮問題 而且已經幾年

係幾好用
啞得來滑唔全乾

想買隻Morris Motley Treatment Styling Balm
上網見到賣320 -340 想問應該去邊到買抵d?

加左定價 新貨好難平好多

United 290左右

唔該哂 巴打

岩岩買Reuzel 隻綠色發覺唔岩用
唔多點hold 到原來又唔識乾
又要擺係度

呢隻好難洗

有無人玩wet look 攣毛？

下次買之前睇清楚係咪油性
有時啲泥都會有油性

Firsthand
Bayside

我唔太岩 可以平放

上個月係clk買完 但我今日個月轉左髮型
100%new 120蚊有冇人收留留tg

用緊HK homebrew pomdade, 想試埋Luxi隻Classic Pomade, 有無巴打用過有咩comment?

有冇人用過fuertes hair styling balm

Trash

點解咁講? 完全唔hold? 睇d review好似幾夠shin

*shine

啲人講到好一般加大量化學野
但其實gel type 我覺得全部差唔多

仲諗住佢寫到好似好天然咁， 所以先諗住試

巴打 我上佢官網睇 點解佢賣$346？定係walk in價係$290？

黑色㗎嘛個盒

how much?

買左樽江獸
發覺唔岩用
HOLD唔到同好快散左

有冇人岩？

我好快成個塌哂

行開要去買盒就用哂
一盒用到好耐不過堅係貴

之前用過gatsby隻髮油
又幾好用

Gatsby超級難洗

依隻都OK易洗喎

呢隻上頭係點？

江咽都快散

我覺得HOLD得幾耐,會變硬
琴日淨低DD用埋佢,去跑完步都無散
洗方面我覺得用普通洗頭水洗完都乾淨

可能我髮質唔岩
我應該係粗加硬,又多
好麻煩

有無人用過 tucker Browne 隻髮泥？ 好似話天然成份

我頭髮好幼好軟 直情成個塌

唔太鐘意變硬

粗硬髮用得夠多應該冇問題
利申：粗硬髮

今日用好d,可能琴日吹得唔好
下次想試下荷蘭豬

伏撚到仆街 咪撚買 勁勁勁卡頭髮 好後悔 用完嬲撚到block 埋大力推佢個間垃圾hairshop

有無邊隻for all back low shine/ 唔shine 易推又易洗?

好怕個d好乾然後一gel 完成手都係頭髮

Which hair shop

Morgan’s 紅色

放唔放

用左兩次嬲到丟左了 呢隻垃圾根本唔應該轉售 唔怪得無咩hairshop 有賣

的確係同佢介紹唔一樣
佢介紹講到好似mm咁行順滑軟身路線
點知用起上嚟根本就係超乾身路線

不過我都接受到嘅

Morgan 紅色唔會係low / no shine啦
至少都medium shine

乾泥要順滑，我試過，得Orient 新泥相對滑

同mm

效果係點

記錯應該係綠色 Matt pomade

exact7ly 自問髮質唔差 隻野scoop out 好易
但一apply 上手搽暈
再搽上頭已經乾到卡住左 完全style唔到
真係未見過咁垃圾既product
如果佢介紹個陣加番句 "較乾身" 都無咁嬲
屌你老母呀 gentxxxxshop

仲要賣$2xx 都幾貴

佢話好順滑
btw grizzy我都覺得唔係好得去邊好lup

Grizzy都真係用過最差嘅paste

Templeton d嘢唔會買住了,中咗幾次伏

我用Grizzly 要溝wax用, 同埋頭髮較長會比較有個texture

我頭髮依家好短

想知odin wax cream

要清位，試放：
1) Cub & Co. Firm Hold Clay (Silver Mountain Water), 90%, $80
2) Dauntless Modern Grooming Matte Paste (Strawberry Mango), 90%, $60
3) Bayside Grooming Matte Paste, 75%, $40
4) Root & Muddle Matte Clay, 80%, $60
5) O’Douds Hudson/Hawk Matte Paste, 50%, $20
6) Grim Grease Heavy Hold Clay Pomade, $90, $30
7) Grim Grease Heavy Hold Water Based Pomade, $85, $20

黃埔或尖沙咀交收，有興tg:

要清位想放：
1) Cub & Co. Firm Hold Clay (Silver Mountain Water), 90%, $80
2) Dauntless Modern Grooming Matte Paste (Strawberry Mango), 90%, $60
3) Bayside Grooming Matte Paste, 75%, $40
4) Root & Muddle Matte Clay, 80%, $60
5) O’Douds Hudson/Hawk Matte Paste, 50%, $20
6) Grim Grease Heavy Hold Clay Pomade, 90%, $30
7) Grim Grease Heavy Hold Water Based Pomade, 85%, $20

黃埔或尖沙咀交收，有興tg:

有冇人試過uppercut water based 隻clay??

應該俾幼髮用
Wax cream hold得去邊

唔計髮質夾唔夾d 產品外
我覺得佢牌子d 野品質都唔太穩定

係，用過Black Kracken，初版同改版Oasis，White Whale，Grizzly

覺得Black Kraken最好用，雖然隻味好臭不過乾度texture係咁多隻最好用，聽講都有creamy版同水版

Oasis初版效果好好，可惜scoop out就石頭咁硬好難了。之後改版creamy咗好多但就無咁hold同令咗好多

White whale就同改版Oasis差唔多

Grizzly我又唔覺得伏，係隻不過不失嘅matte paste，效果都有d似初版嘅Oasis，不過就無Black Kraken咁hold同易了咗少少

之前貪新鮮買左罐hanz de fuko quickhand，用完係感覺唔錯，但好快塌，俾風一吹感覺就散曬
係方便重塑

佢岩打底用多啲！

有冇人有興趣BluMaan Ascend cream
用過5 pumps左右
覺得有啲似hair mousse 唔太啱我硬直髮

呢排試左stickmore styling cream同Brosh matte finish
前者幾好用hold得黎又易推，但apply落頭好L多白點。
後者亁到pk，apply落頭打kick到離L曬譜，垃圾到，可能係我唔識用？
之前用過MM balm，新舊版都覺得ok但貴
有冇推介用邊隻好

利申：側分油頭，髮質粗但軟微曲

Brosh Matte Finish 上頭後好快乾，係有少少kick，我細軟髮用比較岩同較其他品牌hold, 當然都係要用梳去造型

stickmore styling cream 少量多次，雙手卒暈化透明之後上頭，會冇白點

好鬼kick wor，仲可以用梳咩？

可以呀

claymation會唔會好D?

想問有冇人用過hk homebrew隻打底 可以share下

幾好 佢個種似以前用監水咁

早一兩個po咪話dapper Dan water soluble oil based唔hold 嘅 我用左幾日都hold啵

摩油整all back夠唔夠力？

一定唔夠

膽粗粗買左隻新野試下

點解咁死心不息

blumaan monarch係我唔識用定吹大咗
成日用完半個鐘就打回原形

見人用moroccanoil texture clay 係hold得到
可能我新手 用唔啱個量

對我來講香港既夏天一定hold 唔到，特別梳高有volume 既髮型，大風少少都扁

佢for自然曲髮

用來gel side part唔得的，而且用多會笠

pomade來喎

點？

咁有冇邊隻推介 冇咁令身嘅

老老豆豆，都要睇下你自己係想梳邊種頭

因為有 人可能鐘意梳到好貼伏，有d人就鐘意蓬鬆

有冇清講下應該點揀firsthand supply嘅
all purpose pomade
clay pomade

想試呢款新野好耐 無奈香港hairshop又無得買
YouTube 又無review
搞到要官網訂
喜出望外 比想像好用
apply 上頭幾順
有點以前mm 既感覺
雖說個名叫pomade 但出黎效果算中低光澤

手chow 定梳整齊？
幾錢？

手抄only
一個字..貴

用後感
Shear revival clay pomade啱啱買，夠啞身，唔會變硬，出去一陣會軟晒，唔夠hold

Jvala普通泥，夠硬夠hold，但欠缺線條感，睇落似一舊嘢

舊MM好soft，撩出嚟滑身，可樂味，上頭夠層次感，唔會變硬，重塑力強，都係唔夠hold

Hkhomebrew個人最鐘意嘅泥，上頭似落咗鹽水，夠硬夠hold，檸檬味

雀泥撩出嚟痴笠笠，擺耐咗捽唔暈，上頭後開頭微濕，擺一陣自然收乾變硬

新MM同舊差唔多

Orient呢款搽咗上頭同無gel無乜分別，落幾多都唔hold唔硬，非常soft，似係啞身嘅wax，味道似木味香水